「香港01」老總離職 于品海直接話事

隔牆有耳：「香港01」老總離職
于品海直接話事 - 李八方

專欄專論

網媒「香港01」有人事變動，由《明周》過檔、有份創辦「01」嘅總經理兼總編輯龍景昌本月31日離任，「01」內部通告話喺龍景昌帶領兩年多以來，獲多個媒體及新聞報道獎項，期待未來合作。下月1日起，創辦人于品海（圖）會親自上場任行政總裁，直接管理各體系業務發展，並暫代總編輯職務。

「香港01」早前報道英國檔案館解密一批關於六四事件嘅文件，原定最少報道兩天，但首日報道出街後內容遭刪改，包括刪去「逾萬平民死亡」、「裝甲車一次又一次輾過屍體，把他們壓成『餡餅』，再用推土機收集」等字句，第二批稿亦被擱置。記協擔心事件背後涉政治因素而自我審查，並向龍景昌查詢，龍景昌話修改文章係因為新聞角度，自己唔知有第二批文章。